高級警涉用虛假文書提堂 疑藉偽冒警察便箋探訪還柙女友人

被告張嘉諾 (黃耀興攝)(蘋果日報)

有組織罪案及三合會調查科高級警員涉嫌於前年1月，利用偽冒的警察便箋，到懲教所探訪一名還柙的女友人。涉案警員被控兩項使用虛假文書罪，以及兩項屬交替控罪的管有虛假文書罪，案件今在東區裁判法院提堂。控方要求被告答辯，惟辯方指需索取文件及諮詢法律意見，申請暫不答辯。裁判官遂押後案件至今年6月11日再訊，被告獲准以現金5,000元保釋外出，但不得離港及接觸控方證人。

控罪指被告張嘉諾（43歲）於前年1月11日及25日，在大欖女懲教所管有及使用兩張分別於前年1月10日及25日發出並據稱由何惠文簽署的虛假便箋，意圖誘使馬麗莎接受該文書為真文書。

警察便箋是政府部門文書常用便條，英文Memorandum，簡寫Memo。警方案件主管可以因調查疑犯需要，無限次探訪還柙的疑犯，調查人員只須填寫便箋，由案件主管簽名，便可向懲教署申請探訪。至於親友探訪還柙人士，則有次數限制。

【案件編號：ESCC1082/19】
記者鄭語霆